%%% Проверка используемого TeX-движка %%%
\usepackage{ifxetex}

%%% Поля и разметка страницы %%%
\usepackage{lscape}                                 % Для включения альбомных страниц
\usepackage{geometry}                               % Для последующего задания полей
\usepackage{extsizes}								% Для изменения размеров текста
\usepackage{fancyhdr}								% Для задания полей на странице


%%% Математические пакеты %%%
\usepackage{amsthm,amsfonts,amssymb,amscd}          % Математические дополнения от AMS
\usepackage[intlimits, sumlimits]{amsmath}			% insted of \limits
\usepackage[mode = math]{siunitx}
\usepackage{xparse}
\usepackage{physics}								% marko typesetting 
%equations
\usepackage[eulergreek]{sansmath}
\usepackage[version=4]{mhchem}						% Typesetting chemestry

%%% Кодировки и шрифты %%%
\ifxetex
  \usepackage{polyglossia}                          % Поддержка многоязычности
  \usepackage{fontspec}                             % TrueType-шрифты
\else
  \usepackage{cmap}                                 % Улучшенный поиск русских слов в полученном pdf-файле
  \usepackage[T2A]{fontenc}                         % Поддержка русских букв
  \usepackage[utf8x]{inputenc}                      % Кодировка utf8
  \usepackage[english, russian]{babel}              % Языки: русский, английский
%  \usepackage{pscyr}                                % Красивые русские шрифты
\fi

%%% Оформление абзацев %%%
\usepackage{indentfirst}                            % Красная строка

%%% Цвета %%%
\usepackage[usenames]{color}
\usepackage{color}
\usepackage{colortbl}

%%% Таблицы %%%
\usepackage{longtable}                              % Длинные таблицы
\usepackage{multirow,makecell,array}                % Улучшенное форматирование таблиц

%%% Общее форматирование
\usepackage[singlelinecheck=off,center]{caption}    % Многострочные подписи
\usepackage{soul}                                   % Поддержка переносоустойчивых подчёркиваний и зачёркиваний
\usepackage{titlesec} 								% Изменение оформления заголовков

%%% Библиография %%%
\usepackage{cite}                                   % Красивые ссылки на литературу


%%% Список условных обозначений %%%
\usepackage{nomencl}
\makenomenclature

%%% Гиперссылки %%%
\usepackage[linktocpage=true,plainpages=false,pdfpagelabels=false]{hyperref}

%%% Изображения %%%
\usepackage{graphicx}                               % Подключаем пакет работы с графикой
\usepackage{svg}									% Поддерка svg формата
\usepackage{calc}
\usepackage{subfig}

%%% Оглавление %%%
\usepackage[subfigure]{tocloft}

%%% Интервалы %%%
\usepackage[nodisplayskipstretch]{setspace}